港第24年膺最自由經濟體 星居次

香港連續24年獲選為全球最自由經濟體。美國傳統基金會公布，香港經濟自由度指數總分為90.2分，較去年升0.4分，排名榜首，亦是唯一一個總分超過90分的經濟體。新加坡則以88.8分居次。

12項評估因素當中，香港在其中8項取得90分或以上的成績，而且在「財政健康」、「營商自由」、「貿易自由」和「金融自由」方面獲得全球最高分。

傳統基金會讚揚香港經濟具韌力、司法制度優質、社會風氣廉潔、政府透明度高、監管制度高效，以及對環球商貿持開放態度。

財政司司長陳茂波表示，恪守自由市場原則向來是香港維持經濟繁榮和國際競爭力的基石，很高興香港連續24年獲評選為全球最自由經濟體，港府對維護自由市場原則的堅持，再次受到國際肯定。

他強調，深明在環球激烈競爭下，香港必須繼續努力，否則只會不進則退。政府會致力維護香港的優勢，包括法治和司法獨立、簡單的稅制及低稅率、自由開放的貿易、公平的競爭環境和高效的公營部門。

在全球最自由經濟體排名中，中國獲57.8分，排名第110位，得分及排名均較去年上升。基金會指出，中國仍是「大部分不自由」的經濟體系，隨着新的中國特色社會主義的主導思想形成，或減低投資開放的程度。

鄰國連車尾燈都見唔到

資本家天堂

入面其中一項準則係勞工保障
香港次次拎到好高分

經濟自由

係一種侮辱

證明佢地比我地仲好

應該70-80分先最正常

喺雞竇揸住個貞節牌坊

自你老味
有kyc aml叫自由？
個個客戶都要審
叫自由？

冇集體談判權同標準工時 最低工資水平又低

有錢就最自由

美國傳統基金會 算唔算干涉中國內政
對香港問題說三道四

窮則外國干預
達則國際認同

我寧願政府保障本地人
經濟冇咁自由

政府收收埋埋啲錢幫佢加哂分

咩色既金戈

咩色既錢都行到

最諷刺就係自由排名第一位既經濟體要俾第110位控制

呢d咪自由市場囉